\begin{itemize}
	\item Die Organe der Verbandsjugend sind die Jugendversammlung (JV), der Jugendvorstand, der im DFV-Gesamtvorstand vertreten ist, und die Kommission der Verbands-Jugendvorstände. Weiterhin soll zusammen mit Vertreter\gnd{}innen aller Landesverbände ein Jugend-Ausschuss gegründet werden, der dem\gnd{}der Vizepräsident\gnd{}in und Leiter\gnd{}in des Ressorts V zugeordnet ist. Kommission der Verbands-Jugendvorstände
\end{itemize}

\subsection{Die Jugendversammlung (JV)}
\begin{itemize}
	\item Zu den Aufgaben der Jugendversammlung gehören:
	      \begin{itemize}
		      \item Wahl und Entlastung des Jugendvorstands
		      \item Beschlussfassungen zur Jugendordnung
		      \item Festlegung der Richtlinien für die Arbeit des Jugendvorstands
	      \end{itemize}

	\item Die JV findet alle 2 Jahre statt.

	\item Eine außerordentliche JV findet dann statt, wenn mindestens ein Drittel der Mitgliedsvereine oder -verbände schriftlich per Brief oder E-Mail ihre Einberufung verlangt, oder der Jugendvorstand diese aus dringlichem Anlass einberuft. Für Einladung und Durchführung gelten die Regelungen der ordentlichen JV.

	\item Den Vorsitz der JV führt der Jugendvorstand oder eine vom Jugendvorstand beauftragte Person.

	\item Die Einberufung zur JV erfolgt durch den Jugendvorstand.

	\item Zeit und Ort werden mindestens drei Wochen vorher per E-Mail an die Mitgliedsvereine und -verbände des DFV bekanntgegeben.

	\item Beschlüsse der JV werden mit einfacher Mehrheit unter allen anwesenden Delegierten getroffen.

	\item Beschlüsse der JV, die eine Änderung der Jugendordnung enthalten, müssen mit einer 2/3-Mehrheit der in der JV anwesenden Delegierten gefasst werden. Die Änderung der Anlagen zur Jugendordnung kann mit einfacher Mehrheit unter allen anwesenden Delegierten beschlossen werden.

	\item Anträge auf Änderungen der Jugendordnung werden in der JV nur dann behandelt, wenn sie mindestens zwei Wochen vor dem Tag der JV in Textform per Brief oder E-Mail beim Jugendvorstand eingegangen sind.

	\item Sonstige Anträge müssen ebenfalls mindestens eine Woche vor dem Tag der JV in Textform per Brief oder E-Mail beim Jugendvorstand eingegangen sein. Kurzfristige Anträge können behandelt werden, wenn die JV dies mit einer 2/3-Mehrheit beschließt.
\end{itemize}

\subsection{Der Jugendvorstand}
\begin{itemize}
	\item     Der Jugendvorstand vertritt die Verbandsjugend und besteht mindestens aus dem\gnd{}der Jugendvorsitzenden und einem\gnd{}einer stellvertretenden Jugendvorsitzenden. Weitere Referent\gnd{}innen, die dem Jugendvorstand angehören, sind für Nachwuchsförderung, Ehrenamtsförderung, Öffentlichkeitsarbeit sowie internationale Kooperationen vorgesehen.

	\item Der Jugendvorstand wird von der JV in einem zweijährigen Turnus gewählt.

	\item Der Jugendvorstand kann im Rahmen der Vorgaben durch die JV Entscheidungen treffen und durchsetzen. Er kann Aufgaben und Entscheidungen an Arbeitsgruppen oder einzelne Personen delegieren. Wichtige und weitreichende Entscheidungen sollten von Arbeitsgruppen oder einzelnen Personen erarbeitet und vom Jugendvorstand entschieden werden.

	\item Jede Person im Jugendvorstand hat das Recht fristgemäß Anträge, Anfragen, Vorschläge und Beschwerden auf der Jugendversammlung einzureichen.

	\item Der Jugendvorstand nimmt mit an der JV teil. Er selbst kann bis zu 3 Delegierte stellen. Die Ermittlung der Delegierten wird in Kapitel 2.2 definiert.

	\item Den Personen im Jugendvorstand sind folgende Aufgaben zugeordnet:
	      \begin{enumerate}
		      \item Jugendvorsitzende\gnd{}r
		            \begin{itemize}
			            \item verantwortet die Arbeit des Jugendvorstands und leitet diesen.

			            \item ist Mitglied im DFV-Gesamtvorstand, vertritt dort die Interessen der Verbandsjugend und berichtet regelmäßig dem geschäftsführenden Vorstand des DFV und jährlich der JV und der Delegiertenversammlung des DFV.

			            \item leitet i.d.R. die Sitzungen des Jugendvorstands, der Kommission der Verbands-Jugendvorstände und des Jugend-Ausschusses sowie die Jugendversammlungen.

			            \item stellt den Informationsfluss zwischen DFV, Verbandsjugend und den Jugenden der Abteilungen und der Landesverbände (u.a. Mitgliedermanagement) sicher.

			            \item ist für den Bereich der Sportpolitik zuständig (u.a. Kontakt und Austausch zu Trägern wie der DSJ e.V.).
		            \end{itemize}

		      \item Stellvertretende\gnd{}r Jugendvorsitzende\gnd{}r
		            \begin{itemize}

			            \item verantwortet alle finanziellen Vorgänge und kann den Vorsitz vertreten.

			            \item ist für die Projekt- und Finanzplanung, für die Fördermittelbeschaffung sowie für die Abwicklung von Zahlungen zuständig.

		            \end{itemize}

		      \item Referent\gnd{}in Nachwuchsförderung
		            \begin{itemize}
			            \item ist für den Bereich Freizeit- und Breitensport im jüngsten Kinderbereich in Absprache mit den Sportabteilungen zuständig (Frisbeesport-Abzeichen, Schnuppertage, Frisbeesport an Schulen).

			            \item entwickelt und unterstützt beim Kinder- und Jugendschutz.
		            \end{itemize}


		      \item  Referent\gnd{}in Ehrenamtsförderung
		            \begin{itemize}
			            \item entwickelt und unterstützt das junge Engagement (Ehrenamt).
		            \end{itemize}



		      \item  Referent\gnd{}in Öffentlichkeitsarbeit
		            \begin{itemize}
			            \item ist für die Öffentlichkeitsarbeit zuständig.

			            \item entwickelt und unterstützt beim Marketing und bei Infomaterialien der Verbandsjugend.

		            \end{itemize}


		      \item  Referent\gnd{}in Internationale Kooperationen
		            \begin{itemize}
			            \item hält Kontakt und Austausch zu den internationalen Frisbeesport-Fachverbänden.

			            \item unterstützt bei der Entwicklung und Mitarbeit an internationalen Projekten.

		            \end{itemize}

	      \end{enumerate}
\end{itemize}

\subsection{Die Kommission der Verbands-Jugendvorstände}
\begin{itemize}
	\item Die Kommission der Verbands-Jugendvorstände besteht aus:
	      \begin{enumerate}
		      \item dem\gnd{}der DFV-Jugendvorsitzenden als Vorsitzende\gnd{}r
		      \item je einem\gnd{}r Jugend-Vertreter\gnd{}in der Landesverbände
	      \end{enumerate}
	\item Die Kommission der Verbands-Jugendvorstände soll dem Austausch zwischen der DFV Verbandsjugend und der Landesverband-Jugenden dienen. Zu ihren Aufgaben zählt unter anderem die Beratung über Angelegenheiten von besonderer Bedeutung, soweit sie nicht der Jugendversammlung vorbehalten sind.
	\item Auf Vorschlag des\gnd{}der DFV Jugendvorsitzenden wählt die Kommission der Verbands-Jugendvorstände drei Vertreter\gnd{}innen als Mitglieder des Jugend-Ausschusses.
\end{itemize}

\subsection{Der Jugend-Ausschuss}
\begin{itemize}
	\item Der Jugend-Ausschuss besteht aus:
	      \begin{enumerate}
		      \item dem\gnd{}der DFV-Jugendvorsitzenden als Vorsitzende\gnd{}r

		      \item  dem\gnd{}der stellvertretenden DFV-Jugendvorsitzenden

		      \item  dem\gnd{}der Referent\gnd{}in Öffentlichkeitsarbeit der DFV-Jugend

		      \item  einem\gnd{}r Vertreter\gnd{}in der DFV Ultimate-Jugend

		      \item  einem\gnd{}r Vertreter\gnd{}in der DFV Discgolf-Jugend

		      \item drei Vertreter\gnd{}innen, die von der Kommission der Verbands-Jugendvorstände gewählt werden
	      \end{enumerate}
	\item Der Jugend-Ausschuss soll dem Austausch zwischen den Jugenden des DFV und der Landesverband-Jugenden dienen. Zu seinen Aufgaben zählt unter anderem die Beratung und Beschlussfassung über Angelegenheiten von besonderer Bedeutung, soweit sie nicht der Jugendversammlung vorbehalten sind.
\end{itemize}
